網民：代理主動減佣就真係底價

不少細單位樓價，陸續回落至可承造高成數按揭，即600萬元或以下水平，吸引唔少上車客目光。有網民就醒新手「8招」睇樓貼士，以下為節錄。

1 要有禮貌及做足功課，唔好比代理覺得你係運吉。

2 俾個代理知道你跟緊幾間地產睇樓，唔敢報貴野俾你。

3 唔好搵扎根多年老行尊代理，有平盤佢都會搵自己先。

4 自己上中美差估成交網睇成交量同升跌

5 舖面同網上廣告經常造假，問多幾間地產

6 除左寫落合約，其他口頭陳述、承諾一律追究唔到

7 傾價傾到最後，如果代理主動提出減佣，口價真係底價

8 執平野要快狠準

唔少網民都大讚新手入市「8招」有用，尤其是係第二點，買樓要貨比三家之餘，跟多幾間代理行睇樓，對行情及盤源，會有更深刻的理解。雖然不少上車盤樓價，已比高位下跌逾1成，不過網民都強調，入市要根據自己實力而定，唔好因為樓價有些微回調，而衝動入市買樓。

網民點睇

賭海x富：第二點真係有用，我上年買個時同一個盤，底價可以差二十萬。

Roxal級：地膽aa專出埋啲招數呃新手，比埋d豬頭骨你當搶手貨。幾組客約埋同一時間睇樓，好似去示範單位咁扮搶手，實情跟本係賣唔去既死貨。

通天老x：最憎d代理唔幫你議價，成日話呢個價好低架啦 ，然後過兩日成交左個更低既價。當年因為咁買唔到個筍盤，高層東南樓，低估價兩成。

烏x卒：咁快就要睇上車盤?!，唔係跌到下年咩最少，諗住至少觀察到下年第一季。

沒事X：有D上車盤，三個月跌左20%以上，風險系數已經低返好多

X聞日報：仲有新區供應多，價錢唔會太硬。跌市會跌突，升市又水尾升。所以有資金，揀舊區啦。